**3526. – Iris lutescens** Lamk (incl. I. OLBIENSIS Hénon). – Voisin du précédent. Plante vivace de 10-30 cm, glabre, à //rhizome de la grosseur du doigt ; //feuilles en glaive, larges de 12-22 mm, presque toujours plus courtes que la tige simple et cylindrique ; fleurs 1-2, bleu violet ou jaunâtres, peu odorantes, à pédoncules plus courts ou aussi longs que l'ovaire ; spathe renflée, à valves scarieuses ; //périanthe à tube 1-2 fois plus long que l'ovaire, //à divisions toutes presque égales en longueur et en largeur, dépassant les stigmates bifides ; //capsule ovoïde-trigone. //
Lieux secs et arides de la région méditerr. : Aude, Hérault, Gard, Bouches-du-Rhône, Var, Alpes-Maritimes. – Europe mérid. ; Asie Mineure. = Mars-mai.